%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-tikz}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=5mm,
]{geometry}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\fancyhead[L]{\textsc{Math 2\up{de}{}}}
\fancyhead[C]{\textsc{DS \no9}}
\fancyhead[R]{\textsc{Sujet blanc}}
\fancyfoot[C]{}

\begin{document}

\begin{exercice}
  \begin{em}
    Les réponses par lecture graphique ne seront pas acceptées.
  \end{em}

  Dans le plan muni d'un repère, on considère les points $A\left( 2; 1 \right)$ et $B\left( 7;-1 \right)$, ainsi que les droites $d_1$, d'équation $x=4$, et $d_2$, d'équation $y=0,3x-2$.

  \begin{enumerate}
    \item Placer les droites $d_1$ et $d_2$, ainsi que les points $A$ et $B$, dans le repère.
    \item Déterminer une équation (réduite ou cartésienne) de la droite $\left( AB \right)$.
    \item Le point $C(4; -0,7)$ est-il un point d'intersection des droites $d_1$ et $d_2$ ?
  \end{enumerate}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=.7,very thick]
      \draw[dotted, gray] (-1, -3) grid (8, 2);
      \draw[-latex] (-1, 0) -- (8, 0);
      \draw[-latex] (0, -3) -- (0, 2);
      \draw (0, 0) node[below left]{0};
      \draw (1, 0) node[below]{1};
      \draw (0, 1) node[left]{1};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{exercice}

\begin{exercice}\emph{À cause de l'échelle, votre tracé ne sera pas très précis. Faites au mieux.}

  On considère les droites $d_1$, d'équation cartésienne $13x-21y+42=0$, et la droite $d_2$, passant par $A\coord{4}{-5}$ et de vecteur directeur $\vecteur{u}\coord{34}{21}$.
  \begin{enumerate}
    \item Tracer la droite $d_2$.
    \item 
      \begin{enumerate}
        \item Montrer que le point $B\left( 0; 2\right)$ est sur $d_1$.
        \item Justifier que $\vecteur{v}\coord{21}{13}$ est un vecteur directeur de $d_1$.
        \item Tracer la droite $d_1$.
      \end{enumerate}
    \item Les droites $d_1$ et $d_2$ sont-elles parallèles ? Justifier.
  \end{enumerate}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=.1,very thick]
      \draw[dotted, gray, step=5] (-40, -30) grid (40, 30);
      \draw[-latex] (-40, 0) -- (40, 0);
      \draw[-latex] (0, -30) -- (0, 30);
      \draw (0, 0) node[below left]{0};

      \draw (10, -1) -- (10, 1);
      \draw (-1, 10) -- (1, 10);
      \draw (10, 0) node[below]{10};
      \draw (0, 10) node[left]{10};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{exercice}

\end{document}
